% @Difficulté 3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Trouver le milieu de deux fractions
Sur une droite graduée, on a représenté les nombres  $\frac{-2}{11}$ et $\frac{3}{7}$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[every label/.append style={label distance=3mm}]
    \coordinate[label=above:$\frac{-2}{11}$] (A) at (0, 0);
    \coordinate[label=above:$\frac{3}{7}$] (B) at (6, 0);
    \coordinate[label=below:{\large ?}] (M) at ($(A)!0.5!(B)$);
    \draw[thick,black,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm,-latex'] (A) -- (B);
    \path (A) -- (M) node[midway,font=\small] {/\!/} -- (B) node[midway,font=\small] {/\!/};
    \foreach \pt in {A,M,B} \draw[thick] ([yshift=1mm]\pt) -- ([yshift=-1mm]\pt);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Quel nombre se trouve au dessus du point d'interrogation ?